# set-intro-ai-task-2

Запуск програми: ```python3 game.py```

## Звіт: Вирішення логічної задачі "Три футбольні команди та тренери"

### Умова задачі:
Три футбольні команди: італійська команда "Мілан", іспанська - "Реал", українська - "Металіст", зустрілися в груповому етапі Ліги чемпіонів з футболу. Їх тренували тренери з цих же трьох країн: італієць Антоніо, іспанець Родріго, українець Микола. Відомо, що національність у всіх трьох тренерів не збігалася з національністю команд. Потрібно визначити тренера команди Металіст, якщо відомо: а) Металіст не тренується в Антоніо. б) Реал обіцяв ніколи не брати Миколу головним тренером.

### Аналіз та планування:
Обмеження щодо національності тренерів та їхніх команд:

Так як згідно умови задачі національність у всіх трьох тренерів не збігалася з національністю команд можемо виділити наступні обмеження:
Антоніо не є тренером Мілана.
Родріго не є тренером Реала.
Микола не є тренером Металіста.

Також нам відомо, що Металіст не тренується в Антоніо, а Реал обіцяв ніколи не брати Миколу головним тренером. Тому можемо виділити ще такі обмеження:
Антоніо не є тренером Металіста
Микола не є тренером Реала.

Можливі варіанти розташування тренерів по командах:
- Антоніо - Мілан
- Антоніо - Реал
- Антоніо - Металіст
- Родріго - Мілан
- Родріго - Реал
- Родріго - Металіст
- Микола - Мілан
- Микола - Реал
- Микола - Металіст

Враховуючи наявні обмеження можемо визначити можливі варіанти розташування тренерів по командах:
- Антоніо - Мілан - ні
- Антоніо - Реал - так
- Антоніо - Металіст - ні
- Родріго - Мілан - ні
- Родріго - Реал - ні
- Родріго - Металіст - так
- Микола - Мілан - так
- Микола - Реал - ні
- Микола - Металіст - ні

### Документація

1. Для початку визначимо списки тренерів та команд (coaches та teams).
2. Потім ініціалізуємо список для зберігання символів та базу знань (symbols та knowledge).
3. Далі створюємо символи з комбінацій тренерів та команд за допомогою циклів for.
4. Потім визначаємо та додаємо до бази знань, що кожен тренер може бути тренером кожної команди.
5. Далі додаємо до бази знань умови implication, що тільки одна команда може тренуватись у одного тренера.
6. Далі додаємо до бази знань умови implication, що тільки один тренер може тренувати одну команду.
7. Далі додаємо до бази знань умови, які відомі нам з умови задачі, а саме:
   - Антоніо не є тренером команди Мілан.
   - Родріго не є тренером команди Реал.
   - Микола не є тренером команди Металіст.
   - Антоніо не є тренером команди Металіст.
   - Микола не є тренером команди Реал

8. Функція check_knowledge відповідає за перевірку бази знань, яка представлена у вигляді логічних висловів, щодо відповідності між тренерами та командами. Вона використовує функцію model_check для оцінки, чи задовольняються встановлені логічні умови для кожного символу, що є парою тренер-команда, які зберігаються у symbols. Здійснюється ітерація через кожен символ у списку symbols.
Якщо задовольняється встановлене знання (knowledge) для конкретного символу (symbol), то повертається значення True, і далі ми можемо розпарсити символ та вивести текст, який показує який тренер відносить ся до якої команди.


## Висновки

Програма використовує логічне програмування для моделювання взаємозв'язків. Перевіряються умови, що визначають який тренер належить до якої команди, та враховуються обмеження стосовно однозначності призначення тренерів до команд.

В результаті виконання програми були отримані наступні результати:
- Antonio is the coach of Real
- Rodrigo is the coach of Metalist
- Mykola is the coach of Milan

Програма правильно та швидко визначила тренерів команд.

Ефективність програми залежить від обсягу та складності правил, встановлених у базі знань. Чим більше комбінацій тренерів і команд, тим більшою стає складність перевірки всіх умов, що може впливати на час виконання програми.

Програма використовує логічні висловлювання для визначення належності тренерів до команд. Ефективність програми може залежати від розміру простору пошуку (кількість тренерів та команд) та складності логічних умов, визначених у базі знань. Якщо правила стають складнішими або кількість можливих комбінацій збільшується, програма може вимагати більшого часу для обчислень.

Отже, програма добре впорається з вирішенням задачі умовної логіки, але ефективність її виконання може залежати від складності та обсягу вхідних даних.

